電動滑板車、風火輪試行將軍澳單車徑 11月20日截登記 需持駕照

電動滑板車、電動平衡車或俗稱「風火輪」的電動單輪車等電動可移動工具，日漸普及，在香港亦不時可見。惟在現行法例下，於公眾場所使用該等工具均屬違法，政府遂於今年中，探討如何合法試用電動可移動工具。

運輸署近日正式公布實地試用計劃，市民登記後，可於科學園白石角海濱長廊旁單車徑，或將軍澳海濱公園旁單車徑，試用電動可移動工具，以收集經驗推動日後立法工作。不過，登記者試行單車徑計劃參加者，需持正式私家車或電單車駕駛執照，並有至少一年的電動可移動工具使用經驗。參與科學園一帶單車徑試驗的報名日期已屆滿；不過如欲參與將軍澳海濱公園單車徑的實地試驗，市民仍可於11月20日或之前報名。

香港便攜式電動車總會表示，使用電動可移動工具人士，本身未必希望駕駛車輛，並非必定有駕駛執照。惟運輸署今次試驗計劃，需購買「第三者風險保險」，加上現時屬試驗階段，理解需有較嚴格要求，希望日後修改相關法例後，可更靈活使用同類工具。

運輸及房屋局及運輸署今年中向立法會提交文件，計劃在今年下半年，於科學園及將軍澳推行電動可移動工具實地試驗計劃，之後再展開諮詢，擬於2021年展開修例工作。

運輸署近日正式公布實地試驗計劃的詳情，以研究公眾對在單車徑使用電動個人移動工具的接受程度；了解相關工具與普通單車間的互動；相關安全要求的成效。

根據計劃，參加者需持有私家車或電單車的正式駕駛執照，具備操作電動可移動工具至少1年經驗，並需自備符合要求的相關工具。合資格者可登記參與科學園及將軍澳實地試驗，不過科學園實驗的登記日期已於10月30日屆滿；市民仍可於11月20日或之前，登記參與將軍澳實地試驗。科學園的試行計劃於12月11至13日，早上10時至下午6時開始；將軍澳的則於1月29至31日，在同一時段展開。

運輸署對電動可移動工具的規格，亦有一定要求，例如時速不超過25公里，使用電動滑板車、電動單輪車等時，亦需配戴大會提供的單車安全頭盔，而且工具需裝有白色頭燈及紅色尾燈。電動輔助單車的闊度不可多於700毫米，並需配備響鬧警告裝置等。另外，兩者都不能載客、要具有效制動及停車裝置，並設車速儀或可顯示車速的應用程式。

呢舊野係考車牌真係笑撚死

不過一廣泛推廣到最後又係踩上行人路多，同單車一撚樣

我覺得一定要強制買保險，
班人而家都亂鳩黎

合理，撞傷人起碼有錢賠

並有至少一年的電動可移動工具使用經驗

一係自認犯法 一係只受揸開電車班友玩？

唔係好明

係屋企玩咗一年

其實有牌係好事，香港路窄易出意外，唔限住數量傷到人都唔知點賠，好撚過一刀切唔撚比

應該指揸車？ 定係指玩搖控車

第日速遞佬實揸住飛黎飛去

應該要渣開Tesla先比

首先你要買部Tesla

窮西

電動可移動工具=Tesla

舊年將軍澳呢個位先有人抄車死左

輪椅得唔得

係屋企玩左一年風火輪
I am ready

有車牌咪算囉，而家限制路段測試又要咩1年電動移動工具經驗個政府係咪弱智架。

有車牌同有保險架車有機電署認可已經好好多。

係屋企玩

段路短撚到咁，點試呀on9
仲要車牌，背後係咪邏輯

資格有咁嚴格得咁嚴格，限制有咁多得咁多，而政府都有叫做做過嘢。

難得政府會做啲正常嘢

幾時電動輪椅都要拎牌?
成班MARIO KART咁

要承認自己非法玩一年先可以合法玩

如果有保險又會多咗撞車黨

有啲電動單車根本同普通單車一樣樣

最大問題係架車點帶入黎同帶離場真係專登揸車入去踩咩，果啲位又冇乜泊車位。

即係等於叫人自首？

咁先得人驚

又引蛇出洞

點解電動輪椅唔駛車牌？

要考牌

私家路可以玩既

依家咪一樣

搵人查你有幾難，見你係黃，查埋你出入附近幾條街一年前既閉路，釘死你。

我記得之前有報導講過話要唔畀佢哋喺馬路行，要行人路或者單車徑

並有至少一年的電動可移動工具使用經驗。

依家都未有法例比你渣
一係你就係外國渣過番黎, 一係就犯過法

依個政府真係弱撚智
有車牌我就駕車啦

邊忽正常

揸開 golf cart

實多咗火警
好多人用支那野

要驗車，

Tenet

而家多左人玩小米出果兩款

揸夠一年電動輪椅就可以申請呢個牌

要自己搵辦法搬架車去同搬返走，中間架車只要一落地就可以拉你。

拿車牌都合理既 始終真係有危險
應該要強制買第三者保險+戴頭盔+車牌 跟住全港單車徑到玩咪算

咁咪反智囉代步工具變娛樂工具
要解決嘅問題係路權先啱
點解窮人代步工具唔可以用馬路

基本上好多人用得都無車牌 而且未夠18歲
仲要話要一年經驗
極少合法情況去練 何來經驗
同人講晚晚出街偷練？

部車賣之前代理要已經驗好哂車
限哂速
同保險公司傾好哂
買果時一次過買齊保險一砲過
始終依類車如果合法 一定勁多人會用
而且用途已經等於一部單車
無可能等排期考牌

終於可以剷架model s上杏仁露大地任我痕

有牌咪又係朝朝返工撞車

肯定要保險喇
同埋要重罰撞車黨

如果出第三者保我估唔會平，同私家車睇齊都似。保險公司一開始實會用冇先例做理由出高額保費。如果換左車又唔知點計。即係有排都未可以正常普及法。人地歐洲大城市甚至日本都唔知普及左幾多年，香港真係好落後。

出部tesla揸一年先

具備操作電動可移動工具至少1年經驗
即係咩經驗？

出事點解決？
保險呢？牌費呢？

支持電動輪椅都要考牌

需持正式私家車或電單車駕駛執照
並有至少一年的電動可移動工具使用經驗

踩腳踏車、學行車都係

坐咗一年電動輪椅

風火輪最勁可以上到30km/h. UP???

保險一定要 牌費象徵式唔好太貴就得
最大問題係要唔要車牌
要車牌要點考
幾歲先可以考
因為好多人本身冇車牌或者未夠秤
例如學生

推 見到飛行服務隊同消防合作條片 就諗起。。 - 分享自 LIHKG 討論區

東京同倫敦都有一大堆電動共享單車。

香港？等到2047先啦

揸開電動唧車OK?

咁咪唔比佢考，根本單車要揸車馬路都要考牌，
起碼考黃色書仔先，路權撚完全無規則可言

點解行人唔駛考牌？幾多人唔識睇燈過馬路！

點解張地圖會有殘體字

那有錢？！渣到tesla 就 唔會渣電動轆啦

單車踩馬路要俾手勢，但司機未必識睇。這就是香港。

所有嘢俾政府搞都真係只係一鑊泡
而家咁做同用行政手段BAN9你哋唔俾你哋用無分別
衰L過佢隻眼開隻眼閉去做

同意強制買保險

但問題係香港法院一直輕判撞人後不顧而去的撚樣

其實係咪應該睇最高時速黎決定需唔需考牌

又送錢比保險佬

車牌

電單車都係單車 想入去玩埋一份

未見過有手勢
單線就係度拉龍唔識行埋一邊
綠燈行得，紅燈一樣行得
雙白線塞緊車佢又可以爬頭

坐電動輪椅好過
on99電動輪椅又唔立法管
搞到成街廢老行得走得都坐電動輪椅飛黎飛去

信唔信第一年保費仲貴過電單車？保險佬大把理由加保費

私家路/電輪椅

咁單車同行人都應該要有保險

可能要保護商家佬。。。

等於Uber 而家都係灰灰地地帶（記錯勿插）

我想知普通人點證明有一年經驗

再咁落去，人生必經階段：生老病死，都要考牌

私家路

點解代步工具唔用得馬路
因為好撚多人冇頭盔冇gear又唔守交通規則
衝紅燈逆線亂cut線樣樣齊
夜晚又冇燈 炒撚死就賴人地
路權撚中意就行馬路中意就行行人路
行馬路就當自己係行人
行行人路就當自己係車
再加上九龍同香港島既馬路闊度根本就唔適合加bike scooter

最低限度有個電單車牌先准玩啦，好公道啦，好過完全禁止嘅，話晒係全世界大趨勢

不能同意更多

Scooter上到20mph啦
外國唔少炒到行人入廠啦

仲共享單車？
你坐左幾耐

有雞先定有蛋先
有1年經驗先定有牌先
無牌那來1年經驗

唔係講笑我覺電動輪椅都要考牌

政府不嬲最叻官商勾結，鋤弱扶強架啦。

外國係唔洗考牌

遙控車經驗

有車牌有乜問題 啲on9成日周圍飛， 乜鳩知識都冇

電即車電產？

到時請多謝垃圾政府大陸化香港

屌冇車牌都起碼要上幾堂
學下道路規則先啦
最多淨考筆試唔洗路試

同埋買保險撞到人有錢賠係基本掛
冇錢買保險隨時賠都賠唔起
買唔起嘅番去搭巴士啦

支那化，行人路上電動單車仲多過行人

呢啲共享車用電推架，而且市面仲要有得賣可以自己買一架自己踩。

真，

電動單車同電動車又唔同嘅
電動單係人力加電力
電動冇人力

不過
電動單人力加電力 分分鐘有真電單車咁快

人地坐開黨鐵未試過漂靈mk車隊放工時間係彌敦道一字排開20km/h行啊嗎

一早玩緊了

香港咁荒謬唔係冇原因。

咪撚on9啦
配套呢
九龍同港島係唔適合單車行馬路架
人地外國有bike lane
港島九龍窄到咁
仲點開bike lane
就算有bike lane以依加班路權撚既作風
好難保證唔會出意外
到時又大塞車

揸出公路啦，單車徑

我想問有d 電動滑板車係咪改裝 我見上次有架快到電單車咁

淨係要d人夜晚踩單車要有頭燈都好多人唔做，如果電動車合法化請定多d醫院都得啦

點出牌

踩過覺得呢種電單車係好好既發明，用少少力就可以上到大斜，有啲仲可以揀電動輔助既強度。就算冇晒電都仲可以自己踩返屋企唔使推車。有鎖速如果唔係落斜理論係唔會破到個車速上限。

渣架Tesla 超過一年
或者做港鐵/電車司機一年

有先再講啦，可以限制使用路段既姐。唔係少少唔滿意就全香港都唔踩得，你咁仲獨裁過共產黨啊。

又要申請，又要3保，不如比埋牌費啦

並有至少一年的電動可移動工具使用經驗
即係要試驗就要自報犯左一年法？

仲有輪椅

怪唔撚得小米會有行貨賣啦

以後出街可以同人講渣AMG

因為電動輪椅係輔助性醫療工具

再唔係返倉搵架電動剷車/唧車揸吓。

私人地方玩一直都合法

點證明？

傻既, 去啲近近地既地方仲方便過渣車
唔洗搵位泊車, 直接推埋入商場
同埋成本都差好遠, 你停車場月租都已經幾千, 電動滑板起碼唔洗咁高成本

唔用點有經驗
冇經驗又用唔到

咁你又點證明我係出街玩，都係鳩吹

你哋唔好比人操縱住啦
原本唔洗考牌嘅嘢要你哋比錢考牌
你哋竟然覺得正同話ready好
我哋一齊照踩, 睇下佢哋點check

咁點分電動輪椅定電動車?
我架電動車整到電動輪椅咁就唔洗牌?

有咩事自己同法官解釋

正喎

啲人一早用緊啦
理撚得你係咪合法

唔洗諗市區內合法用喇，咁容易咁平就有代步工具會影響到好多收成期嘅柒頭

港島撚表示見過兩次
迴旋處前面識遞起隻右手 俾我喺左面爬佢頭

係根本路權都冇預計俾呢類代步工具
所以亦都唔會有有系統規管
問題就係香港嘅路權擺明唔係俾你班窮撚嘅
你買唔起車憑咩有路權
唔一起解決路權齋規管咪代步變娛樂工具係指定地方玩下囉

最多咪比你買下餸，比你渣極咪一兩個地鐵站距離

咁咪淨係俾有車牌嘅用囉
我買嚟放車尾駁腳都好

其實運吉署有講，不過有幾多人會打就唔知

分分鐘剩係比3 22牌用，1 2牌驚你失平衡

只要你係藍屍 撞跛人都唔使賠

要考牌同證明真係永久傷殘先用得
否則最多只可以用非電動輪椅

你on9架？
我幾時有話全香港都唔踩得
我講到明係九龍同港島

犯法又點喎.jpg

咁佢出嚟個結果係on9呀
首先你搵條咁短嘅路試，影響有限，回響有限，又試唔到人多會點，街市，學校，地鐵站，過馬路各種情況

又唔可以比人到時即時加入，唔比細路，又唔比新手玩，個試驗根本唔合乎現實情況，結果得出嚟嘅結果係會同政府估嘅差唔多，但因為太過離地，所以現實係唔會有人理佢，最後大家咪又係亂玩

揸呢啲要考牌我認為冇乜問題，只少可以間接減少呢類連黃書仔都未睇過嘅人周街橫衝真撞

真 我開始明白有d on9政策點黎
原來真係有呢d on9仔咁鐘意原子化社會

有無咁複雜，玩遙控車一年咪得

除非政府經營擺街邊俾你掃code收錢揸，唔係嘅話冇可能俾你私人買黎代步。咁市區咪少好多人搭車搭地鐵？？？？
(我代入佢地思維諗野)

撞到人屈你幾十萬醫藥費你就煩

要犯足一年法先有資格攞牌

將一樣野精英化 減少可使用既人
咁問題咪唔會大到有人知

Headcam 囉 外國都好多人裝架啦

連登仔：保險呃人

車牌 屌你老味香港真係乜都發展得慢過人

唔係cam問題，你非法踩車，你hi到路人佢扮頸痛有排醫，條數入硬你

其實點先算路權撚？
我日日揸私家車返工，又有踩單車點計？

好有香港特色風味

--> 夠哂弱智

都唔係新加坡 同 紐西蘭近排都BAM番 因為出過事
條友飛左出去 爆左頭 跟住死左

個試行路段係吐露港中間個段，咁我要咪要落車推車去大埔/沙田

on9 咪姐係揸tesla既

成班係到話外國乜乜乜
完全唔考慮交通、配套、道路設計
人地美國巴士前面有個架比你放單車tim

試驗階段, 條件都ok,
可接受

有冇發覺總之d 民生政策,
d 手續唔使經林奠已經好好多,
推出黎起碼正正常常

屌你老母規管班撚樣打低燈啦！夜晚踩佢對面真係光到盲撚左！

要車牌咁係咪可以行馬路？

我驚到時係賠到d保險公司破產

會唔會裝白鴿籠?
話哂啲滑板車都上到60公里
超速就告佢危駕

啱喇 全部要考26牌加買第三保

保險，人牌，車牌
強制GPS限速
裝雷達cctv
未做好保障其他使用者前
唔好亂咁開放
未到單車徑果段路
點控制啲人係推過去？

應該係要行馬路就要車牌

未必，單車都唔使車牌
if and only if問題

單車撚加咗先

hit and run都好難追究

必須
考交通法例
第三保
低燈 頭盔 gear
我要求既野係好基本

幾時開始政府嘅資料有埋殘體字

成日夜晚收工都俾佢地嚇撚親
夜麻麻已經冇乜人
仲要突然之間有個影係自己後邊’啜’一聲飛過
屎都咇撚咗兩舊
收完工已經攰 夜晚仲要返去洗底褲
屌佢老母

外國都要車牌 電動就要

撞尻死人

大鳴大放

其實限速到同正常踩單車既速度+-～%咪得，單車踩馬路反而可以仲快仲危險，限定電動車只可行單車徑都夠做啦，香港咁細，都係代步代單車既姐，粒電俾你用到幾耐姐

夜晚吐公成日有好多死仆街係單車徑飛車
仲要開住至少四盞大燈
同係公路揸車著高燈一樣
照到對面線d人乜都睇唔到
危險到仆街

講咩都冇用
一句益商家佬車埋黎講撚哂
根本好撚多人未見過d路權撚有幾誇張

坐過地鐵都得啦

係私人地方玩一年

其實有跟人牌同跟人保

拎黎同區買外賣都唔知幾撚爽

佢指嘅路權撚就係個班用代步工具但又冇品嘅人
炒車撞到人瀨香港用代步工具冇路權嘅撚樣
因為有撚樣所以香港講路權就係路權撚

好on9 咩都要牌， 又要保險，單車都成日有意外係咪踩個單車都要拎個牌？

其實呢種scooter好易玩，我第一次用都已經識行識走 係其它國家已經好似共享單車咁.

如果電動單車要保險，單車點解唔駛？ 多舊魚

唔知白羅斯d路有冇港島d路咁「闊」呢

估唔到落實到。。不過要車牌dllm

跑步撚散步撚行單車徑
咁單車撚咪行返行人路囉

其實每年坐巴士、小巴、的士
甚至單車 意外死既人比呢d 電動車多

唔監管又屌
而家計劃立法監管又屌

咁點呀你想？

一路行路一路玩電話計唔計

都係係單車徑到行，係咪窄啲就要申請要拎牌。

具備操作電動可移動工具至少1年經驗

未有得用電動可移動工具前但有一年經驗，電自慰捧得唔得？

媽我好亂呀

遙控車計唔計？

咁電動輪椅洗唔洗考？

自己區玩 周圍去堅方便

想問下港島市區九龍市區有冇單車徑

到時唔通連普通市民都要講「上返行人路」？

下我將軍澳成日夜晚踩板時，都見隔離條友塊電板飛咁去

要拎牌架咩

係

邊個報名即係自首犯左法，除非你話海外玩啦

所以個牌作用係準許呢部野係市區行人/車路到用？
如果市區冇單車徑，你申個牌就可以申個牌係市區踩單車？

呢班仆街係行人路上風馳電掣，撞撚死人都似
要考牌比你管，不了

係喔，電動車經驗，屌你老母，邊條撚樣諗出來架。政府真係垃圾

仲有，條紅色路線唔涵蓋全條單車徑，去到一半，真係on9到冇人有

咁偏僻地區都要開放啦

任何有碌既代步工具想係馬路都要考牌

想係馬路到行

同請fresh grad但要有幾年工作經驗一樣咁on9

要求有車牌係ok嘅，因為宜家踩單車嗰啲都唔識交通規則，轉線轉彎又唔擰頭望下前後左右，又唔跟線逆線行，所以先有咁多意外

完全唔正常

= 電鑽

佢地仲好中意揸住人地車尾

撞唔撞到人都告左你非法駕駛無牌機動車輛先

最近既停車場係科學園入面嚴格黎講係公眾地方推車都可能犯法

即使用家在道路上無開動電源，只靠腳撐地前進，由於電動車輛具備電池及摩打，故亦屬違法，至於在私人地方使用電動滑板車則無問題。

都唔明點解私人地方可以踩，毒品都唔可以喺私人地方吸啦。應該賣都唔比賣，淘都唔比淘，咁就無人踩啦

成個post講scooter係單車徑試行要牌,
我個example都係focus係單車徑同個牌到.
你同我講你想拎部野係馬路到渣要牌wtf
其實你柒左可以認

咁耐先推仲要咁撚煩

睇呢個POST就知香港點解咁撚落後
日本連D師奶買餸單車都已經電動化周街都係
香港人重係到又話考牌又盛

其實上行人路好過落馬路
可以set唔同街道唔同時段開放
都係講合理性啫

柒乜撚野左
佢單車徑試行就係為左遲下開放馬路試行
唔好on9啦

係囉
大陸都周街都係架
其實香港都有架
仲要衝紅燈亂cut線樣樣齊

你都on9 你邊撚到見到有國家比人行馬路,你以為有個碌就可以行馬路？

垃圾工具同垃圾政策